有冇法律界人士可以解答一下申請臨時禁制令嘅可行性

依家咁多片段岀咗嚟睇到警方喺使用可致命同非致命武力上都唔附合警例，以及存在失控情況

想請教一下呢啲理據足唔足夠，同有冇法律基礎(例如法庭係咪有權) 禁止警方喺特定時間地點內禁止於一切公眾活動內使用槍械，以保障公眾安全？

Push

有冇立法會議員指點下

就算最終唔批都好 但如果原則上可行嘅話
點都要拉埋法官落水

Pish

push

問下楊大狀

push 好睇唔過眼 佢地憑咩可以不合理使用完武力 仲聲大大咁話自己冇錯

申請唔到都將啲片擺上庭

推

唔可以禁止佢地執行職務
只可以係佢地執行完再告佢地濫權

但係可否禁止用某啲器具？

禁制令本身都係靠執法人員執行啦... 唔通法官落場肉搏咩
同埋唔理警察點無理 事實上呢個世界係有真暴徒 到時警察廢左武功 真黑社會咪出黎搞掂晒警民兩邊

如果有但照用咪警務處處長藐視法庭囉
至於第二點我諗有岀去嘅人唔會覺得對黑社會有壓力過對黑警 黑社會岀嚟搞示威者旺角都試過

關鍵係如果有法律條件去做就應該試下
法庭就算因爲唔可行而唔批，佢都要判斷警方使用武力合唔合理。

眾籌
學大劉司法覆核???